<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site Title</title>
    <link>https://pearl2201.com/</link>
    <description>Recent content on Site Title</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pearl2201.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Virus Notes</title>
      <link>https://pearl2201.com/blog/the-giant-black-book-of-computer-virus-notes/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pearl2201.com/blog/the-giant-black-book-of-computer-virus-notes/</guid>
      <description>Computer Virus Basics  Virus is a program that reproduces.  Virus structure  Search routine: which locates new files or new disks which are worthwhile targets for infection. Replicate routine: copy itself into the program which search routine locates. Anti-detection routine  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Physical in Game Networking</title>
      <link>https://pearl2201.com/blog/physical-in-game-networking/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pearl2201.com/blog/physical-in-game-networking/</guid>
      <description>Physic (yếu tố vật lý) trong game networking là một vấn đề khó.
 Thông thường có 3 chiến lược để thực hiện:
 Client thực hiện tính toán vật lý hoàn toàn. Client tính toán vật lý rồi server sẽ kiểm chứng tính toán. Server thực hiện tính toán hoàn dựa trên input của client.   Trên thực tế, phương án 3 (server tính toán hoàn toàn) rất tốn kém và phức tạp, vật nên trong thực tế, chúng ta thường chứng kiến các kiểu số 1 và 2 đi kèm với một số phép tối ưu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serverless mics note</title>
      <link>https://pearl2201.com/blog/serverless-mics-note/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pearl2201.com/blog/serverless-mics-note/</guid>
      <description>Mình biết serverless khoảng 2 năm về trước và chưa dùng bao giờ :)) Thi thoảng có đọc vài bài về nó nên cũng nắm qua đại khái.
Đặc trưng của serverless là bạn không deploy một server, mà bạn viết các chương trình chạy lấy input rồi xuất output theo chuẩn sdk do nhà cung cấp dịch vụ đưa cho. Điểm khác biệt chính so với server thông thường là bạn không phải “loop” để cho server listen request (http/tcp|udp) và không phải duy trì connection tới các database.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unity Animation</title>
      <link>https://pearl2201.com/blog/unity-animation/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pearl2201.com/blog/unity-animation/</guid>
      <description>Về cơ bản, để làm animation cho character trong game 2d làm bằng Unity thì chúng ta có 2 lựa chọn chính:
 Dùng model 3d, rig, animate trong Maya… rồi import vào Unity Dùng spine  Dung lượng Model 3d khi build thì sẽ nặng hơn spine, vì chung texture nhưng so giữa (atlas + json) với file model có chênh lệch không nhỏ.
Sử dụng   Model 3d thì nên dùng khi mà bạn phải xử lý blend bone phức tạp, ví dụ như mặt người… Bạn phải dùng animator để mix giữa các animation với nhau, cẩn thận khi xoay quanh trục Z nếu làm flat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Euler Problem 3: Largest prime factor</title>
      <link>https://pearl2201.com/blog/project-euler-problem-3-largest-prime-factor/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pearl2201.com/blog/project-euler-problem-3-largest-prime-factor/</guid>
      <description>Problem: The prime factors of 13195 are 5, 7, 13 and 29.
What is the largest prime factor of the number 600851475143 ?
Solution: Về cơ bản, đây là bài toán phân tích một số thành thừa số nguyên tố và chọn ra số nguyên tố lớn nhất.
Để phân tích một số N thành thừa số nguyên tố:
 Ta sẽ liên tục chia N cho số nguyên tố t(k) cho tới khi không thể tiếp tục được nữa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>